\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}{./img}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale 2016-12-19}
\def\VERSIONE{1.0.0}
\def\DATA{2016-12-19}
\def\REDATTORE{Mattia Bottaro}
\def\VERIFICATORE{Luca Bertolini}
\def\RESPONSABILE{Simeone Pizzi}
\def\USO{Interno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \GRUPPO} % Se esterno va anche il \gl{proponente}
\def\SOMMARIO{Verbale della riunione in data 2016-12-19.}


\begin{document}

\maketitle
\begin{diario}
	\modifica{Simeone Pizzi}{\RESP}{Approvazione del documento}{2016-12-21}{1.0.0}
	\modifica{Luca Bertolini}{\VER}{Verifica del documento}{2016-12-20}{0.1.0}
    \modifica{Mattia Bottaro}{\AMM}{Stesura documento e verbalizzazione della riunione}{2016-12-19}{0.0.1}
\end{diario}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni generali}
	\label{sec:Informazioni}

	\begin{itemize}
		\item \textbf{Luogo}: Google Hangouts.
		\item \textbf{Data}: 2016-12-19.
		\item \textbf{Orario di inizio}: 16:00.
		\item \textbf{Orario di fine}: 18:00.
		\item \textbf{Durata}: 2h.
		\item \textbf{Oggetto}: presentato al gruppo il preventintivo e la rotazione dei ruoli contenuti nel documento \textit{\quotes{Piano di Progetto}}. Fissate le milestone per alcuni documenti. Spiegato il funzionamento di PragmaDB.
		\item \textbf{Partecipanti}: Andrea Magnan, Luca Bertolini, Mattia Bottaro, Mauro Carlin, Nicola Tintorri, Pier Paolo Tricomi, Simeone Pizzi.
		\item \textbf{Segretario}: Mattia Bottaro.
	  
	\end{itemize}

\section{Riassunto della riunione}
	\subsection{Descrizione}
	Nel corso della riunione interna sono state affrontate le seguenti tematiche: presentato al gruppo il preventintivo e la rotazione dei ruoli contenuti nel documento \PPdocRR{}, fissate le milestone per alcuni documenti, spiegato il funzionamento di PragmaDB.
	
	\subsection{Decisioni}
		\begin{itemize}
			\item DI2.1 - Milestone fissata per \PQdocRR{}: 2017-01-08
			\item DI2.2 - Milestone fissata per \ARdocRR{}: 2017-01-07
			\item DI2.3 - Milestone fissata per \Gldoc{}: 2017-01-08
		\end{itemize}

\end{document}
