\documentclass[PianoDiQualifica.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Test}
Al fine di produrre \gl{software} di qualità, il gruppo ha strutturato dei test atti a verificare che le funzionalità del software \gl{prodotto} corrispondano alle attese.
Tali test sono ottenuti dall'applicazione delle tecniche di analisi dinamica descritte nel documento \NPdocRP{}. Inoltre, devono possedere le seguenti caratteristiche:
\begin{itemize}
	\item devono essere ripetibili al fine di fornire informazioni utili per poter eseguire operazioni di correzione, ove sia necessario;
	\item devono essere tracciabili al fine di classificare le informazioni ottenute per garantire una più facile consultazione;
\end{itemize}
Le tipologie di test che verranno eseguiti sono:
\begin{itemize}
\item \textbf{Test di \gl{validazione}:} test che hanno lo scopo di verificare che tutte le funzionalità richieste dal \gl{proponente} siano soddisfatte. A questo scopo, attraverso una serie di
azioni, si andrà a simulare il comportamento generale del software e dell'utente che interagisce con esso;
\item \textbf{Test di unità: } test che  hanno lo scopo di verificare il corretto funzionamento delle unità. Le unità, individuate durante la fase di progettazione, sono le
		più piccole parti del \gl{sistema} dotate di funzionamento proprio. Questo si traduce nel verificare metodi e classi scritte dai \PRP{};
\item \textbf{Test di integrazione: } test che hanno lo scopo di verificare il corretto funzionamento delle varie componenti. In particolare, l'obiettivo è quello di testare le varie componenti prodotte dall'unione delle unità. Nel determinarli, è stato scelto l'approccio top-down, in maniera tale da sottoporre per prime le componenti di livello più alto ai test, integrandole fin da subito. Così facendo anche la logica di alto livello e il flusso di dati vengono sottoposti a test fin da subito; sarà perciò necessario simulare le componenti di livello più basso con degli stub. Una volta codificate, le componenti di più basso livello dovranno a loro volta essere
integrate e testate. In questo modo, i difetti rilevati dai test saranno spesso attribuiti all'ultima componente aggiunta. In \DPdoc{} sono descritte come le componenti devono interagire tra loro;
\item \textbf{Test di sistema: }test che hanno lo scopo di verificare il corretto funzionamento del prodotto software. Inoltre verranno verificate la sua robustezza in presenza di
		possibili malfunzionamenti e il suo comportamento di fronte a possibili violazioni;
\item \textbf{Test di regressione: } test che hanno lo scopo di verificare che una modifica dell'implementazione del software non ne comprometta la qualità. Consistono nella ripetizione di test di unità o integrazione sul componente modificato.			
\end{itemize}
	\input{sezioni/tabelleTest}
	\input{sezioni/tracciamentoTVRequisiti}
	\input{sezioni/tracciamentoComponentiTI}
	\input{sezioni/tracciamentoMetodiTU}
	\input{sezioni/tracciamentoRequisitiTS}
	\input{sezioni/tracciamentoRequisitiTV}
	\input{sezioni/tracciamentoTIComponenti}
	\input{sezioni/tracciamentoTSRequisiti}
	\input{sezioni/tracciamentoTUMetodi}
	\input{sezioni/tracciamentoTVRequisiti}
\end{document}

