\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}{./img}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale 2017-01-25}
\def\VERSIONE{1.0.0}
\def\DATA{2017-01-25}
\def\REDATTORE{Mattia Bottaro}
\def\VERIFICATORE{Pier Paolo Tricomi}
\def\RESPONSABILE{Mattia Bottaro}
\def\USO{Interno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \GRUPPO}
\def\SOMMARIO{Verbale dell'incontro interno in data 2017-01-24 per il \gl{capitolato} \quotes{\CAPITOLATO{}}  del gruppo \GRUPPO.}


\begin{document}

\maketitle
\begin{diario}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\RESP}{Approvazione documento}{2017-01-25}{1.0.0}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\VER}{Verifica documento}{2017-01-25}{0.1.0}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\RESP}{Stesura documento e verbalizzazione della riunione}{2017-01-25}{0.0.1}
\end{diario}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni generali}
\label{sec:Informazioni}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Luogo}: Google Hangouts.
  \item \textbf{Data}: 2017-01-24.
  \item \textbf{Orario di inizio}: 18:15.
  \item \textbf{Orario di fine}: 19:00.
  \item \textbf{Durata}: 45m.
  \item \textbf{Oggetto}: discussione sull'esito RR e divisioni dei compiti per sanare le lacune evidenziate dal docente.
  \item \textbf{Partecipanti}: Luca Bertolini, Mattia Bottaro, Mauro Carlin, Andrea Magnan, Simeone Pizzi, Nicola Tintorri, Pier Paolo Tricomi.
  \item \textbf{Segretario}: Mattia Bottaro.

\end{itemize}
\section{Riassunto della riunione}
\label{sec:RiassuntoRiunione}
 \subsection{Descrizione}
Nel corso della riunione il gruppo \GRUPPO{} ha letto l'esito ottenuto alla \RR{}, analizzando le critiche avanzate e decidendo la suddivisione dei componenti per risolvere i problemi evidenziati nei diversi documenti e le milestone associate per terminare le correzioni.  

 \subsection{Decisioni}
 \begin{itemize}
  \item D1.1 - Divisione dei componenti per rivedere e correggere i documenti:
  	\begin{itemize}
  		\item \NPdocRR{}: Pier Paolo Tricomi.
  		\item \PPdocRR{}: Mattia Bottaro.
  		\item \PQdocRR{}: Simeone Pizzi, Pier Paolo Tricomi.
  		\item \ARdocRR{}: Luca Bertolini, Mauro Carlin, Andrea Magnan, Nicola Tintorri.
  	\end{itemize}
  \item D1.2 - Il piano di qualifica verrà corretto dopo l'incontro per chiarire i problemi ad esso associati tenuto dal professore Tullio Vardanega il 2017-02-21.
  \item D1.3 - Milestone fissata per correggere i documenti escluso il \PQdocRR : 2017-02-22.
  \item D1.4 - Milestone fissata per correggere il \PQdocRR : 2017-02-25.
 \end{itemize}
\end{document}
