\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}{./img}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale 2016-12-18}
\def\VERSIONE{1.0.0}
\def\DATA{2016-12-18}
\def\REDATTORE{Simeone Pizzi}
\def\VERIFICATORE{Mattia Bottaro}
\def\RESPONSABILE{Simeone Pizzi}
\def\USO{Esterno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \GRUPPO \\ & \PROPONENTE} % Se esterno va anche il \gl{proponente}
\def\SOMMARIO{Verbale dell'incontro esterno in data 2016-12-17 per il \gl{capitolato} \quotes{\CAPITOLATO{}}  del gruppo \GRUPPO.}


\begin{document}

\maketitle
\begin{diario}
  \modifica{Simeone Pizzi}{\RESP}{Approvazione del documento}{2016-12-18}{1.0.0}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\VER}{Verifica del documento}{2016-12-18}{0.3.0}
  \modifica{Simeone Pizzi}{\RESP}{Corretti errori in base a segnalazione verificatori}{2016-12-18}{0.2.1}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\VER}{Verifica del documento}{2016-12-17}{0.2.0}
  \modifica{Simeone Pizzi}{\RESP}{Corretti errori data ora e durata}{2016-12-17}{0.1.1}
  \modifica{Simeone Pizzi}{\RESP}{Stesura documento e verbalizzazione della riunione}{2016-12-17}{0.0.1}
\end{diario}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni generali}
\label{sec:Informazioni}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Luogo}: aula 1BC45, Torre Archimede, Padova.
  \item \textbf{Data}: 2017-02-07.
  \item \textbf{Orario di inizio}: 10:00.
  \item \textbf{Orario di fine}: 10:50.
  \item \textbf{Durata}: 50m.
  \item \textbf{Oggetto}: discussione sull'analisi dei requisiti e sulle strategie di progettazione.
  \item \textbf{Partecipanti}: Luca Bertolini, Mattia Bottaro, Nicola Tintorri, Simeone Pizzi, gruppo anSWEr, gruppo Kern3lP4nic.
  \item \textbf{Segretario}: Mattia Bottaro.

\end{itemize}
\section{Riassunto della riunione}
\label{sec:RiassuntoRiunione}
 \subsection{Descrizione}
La riunione è avvenuta presso Torre Archimede a Padova, in particolare nell'aula 1BC45. Erano presenti il \gl{proponente} Stefano Dindo, accompagnato da Stefano Meneguzzo, quattro componenti del gruppo \GRUPPO{}, sei componenti componenti del gruppo Kern3lP4nic e tre componenti del gruppo anSWEr. Sono state poste diverse domande al proponente in merito all'analisi dei requisiti consegnata e ad alcune strategie da adottare nel periodo di progettazione.
 \subsection{Decisioni}
 \begin{itemize}
  \item DE1.1 - Il proponente ha espresso una forte preferenza per un'interfaccia amministrativa vocale piuttosto che grafica, ma questa scelta è lasciata ad ogni singolo gruppo. 
  \item DE1.2 - Il proponente ha assicurato l'attivazione di seminari formativi su NodeJS e AWS, probabilmente dal 2017-03-07.
  \item DE1.3 - Il proponente suggerisce un pattern "personalizzato" per modellare il sistema da progettare. Tuttavia, dopo consulenza con il docente Riccardo Cardin, si e` deciso di non seguire questa strategia ed adottare pattern studiati o comunque esistenti.
  \item DE1.4 - Il proponente ha confermato che Amazon Echo non sara` disponibile.
  \item DE1.5 - Il proponente preferisce che la notifica di un ospite in visita all'azienda sia comunicata su un canale Slack utilizzato da piu` persone piuttosto che avvertirne una sola.
 \end{itemize}

\subsection{Tematiche in sospeso}
  \begin{itemize}
  \item SE1.1 - Periodo e luogo nei quali verrano svolti i seminari.
  \end{itemize}
\end{document}
