\section {Capitolato C1}
	\subsection {Descrizione}
		Il progetto prevede la realizzazione di un API market per microservizi. Viene richiesta un'applicazione web che permetta di:
		\begin {itemize}
			\item registrare le API di un microservizio attraverso la registrazione e la pubblicazione della sua interfaccia;
			\item consultare le API e la documentazione relativa;
			\item visualizzare i dati tecnici d'uso delle singole API;
			\item associare diverse API key d'uso per ogni API registrata nell'applicativo e per ogni utente che ne faccia richiesta;
			\item monitorare l'utilizzo delle API da parte di utenti esterni in base alle API key rilasciate;
			\item bloccare le chiamate di utenti in possesso di API key scadute e/o non valide.
		\end {itemize}
		Nel caso in cui più gruppi decidessero di affrontare il progetto, allora l'applicazione web deve anche permettere di:
		\begin {itemize}
			\item definire diverse policy di vendita delle singole API in base a tempo, dati scambiati, numero di chiamate, ecc.;
			\item definire un Service Level Agreement (SLA) per ciascuna API rilasciata al netto dei ritardi introdotti dall'API Gateway;
			\item monitorare il rispetto delle SLA definite al momento del rilascio;
			\item gestire una moneta virtuale per la compravendita delle API da parte degli utenti;
			\item confrontare i dati tecnici delle API tra loro;
			\item avere una gestione social degli utenti i quali possono votare e commentare le API.
		\end {itemize}
	\subsection {Dominio applicativo} 
		Per ItalianaSoftware "i microservizi rivoluzioneranno ogni aspetto riguardante la produzione di software". L'applicazione web è quindi rivolta a tutti gli utenti che usano o che useranno 
		un'architettura a microservizi per la realizzazione dei propri software.
	\subsection {Dominio tecnologico}
		Il capitolato prevede l'utilizzo delle seguenti tecnologie:
		\begin {itemize}
			\item \textbf{HTML5, CSS3, JavaScript} (per realizzare le componenti web);
			\item \textbf{DB NoSQL} o \textbf{DB SQL} (per l'archiviazione dei dati);
			\item \textbf{Jolie} (per la rappresentazione delle interfacce e per la creazione dell'API Gateway).
		\end {itemize}
	\subsection {Valutazione}
		\subsubsection {Aspetti positivi}
		Gli aspetti positivi del progetto sono:
			\begin{itemize}
				\item molto interessante è l'apprendimento di Jolie e di un nuovo paradigma di programmazione, quello orientato ai microservizi.
				\item il gruppo ritiene di avere buona conoscenza di HTML5, CSS3 e JavaScript, tecnologie che dovranno essere usate per la realizzazione dell'applicazione web.
			\end{itemize}
		\subsubsection {Fattori di rischio}
		I possibili fattori di rischio sono:
			\begin{itemize}
				\item collaborazione con un altro gruppo per la realizzazione dell'applicazione web;
				\item mancate competenze sull'argomento.
			\end{itemize}
	\subsection {Conclusioni}
		Il progetto è stato valutato positivamente dal gruppo in quanto ritiene l'idea e le tecnologie per implementarla molto innovative. La maggioranza del gruppo ha mostrato però maggiore interesse
		per il capitolato C2 e questo ci ha portato a scartare questo progetto.
