\section {Capitolato C5}
	\subsection {Descrizione}
		L'obiettivo del \gl{progetto} è quello di creare un framework che permetta di sviluppare bolle interattive che dovranno lavorare all'interno di Rocket.chat. \\
		Le bolle, create tramite Monolith, sono di tre tipi:
		\begin{itemize}
			\item "rich media bubble": shortcut per la condivisione di contenuti come, ad esempio, l'animazione di una GIF oppure o l'anteprima di un video di Youtube;
			\item "self-updating bubble": forniscono delle informazioni che possono cambiare nel tempo;
			\item "editing bubble": permettono ai destinatari della bolla di apportare modifiche in modo collaborativo alla bolla stessa. Un esempio di editing bubble sono i sondaggi rapidi.
		\end{itemize}
	\subsection {Dominio applicativo}
		Le bolle interattive introducono nuove caratteristiche a Rocket.chat migliorando l'esperienza degli utenti.
	\subsection {Dominio tecnologico}
		\begin{itemize}
		\item \textbf{\gl{JavaScript}} (per la realizzazione del framework e della demo);
		\item \textbf{\gl{GitHub}} or \textbf{Bitbucket} (per pubblicare e versionare il codice sorgente).
		\end{itemize}
	\subsection {Valutazione}
		\subsubsection {Aspetti positivi}
		Gli aspetti positivi del \gl{progetto} consistono in:
			\begin{itemize}
				\item l’idea proposta e le sue specifiche sono molto chiare ed esaustive;
				\item il gruppo ritiene interessante lavorare con framework \gl{JavaScript}.
			\end{itemize}
		\subsubsection {Fattori di rischio}
		I fattori in grado di costituire un possibile rischio sono:
			\begin{itemize}
				\item ampia libertà lasciata dal committente al gruppo nella realizzazione dei contenuti delle bolle;		
				\item il gruppo ritiene il \gl{progetto} poco interessante.
			\end{itemize}
	\subsection {Conclusioni}
		Il \gl{progetto} lascia troppa libertà al gruppo e, di conseguenza, il risultato potrebbe non essere esaustivo per il committente. Inoltre, molti membri del gruppo trovano molto più stimolanti altri progetti.
	
