\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}{./img}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale 2017-04-20}
\def\VERSIONE{1.0.0}
\def\DATA{2017-04-20}
\def\REDATTORE{Mattia Bottaro}
\def\VERIFICATORE{Simeone Pizzi}
\def\RESPONSABILE{Mattia Bottaro}
\def\USO{Esterno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \GRUPPO \\ & \PROPONENTE} % Se esterno va anche il \gl{proponente}
\def\SOMMARIO{Verbale dell'incontro esterno in data 2017-04-20 per il \gl{capitolato} \quotes{\CAPITOLATO{}}  del gruppo \GRUPPO.}


\begin{document}

\maketitle
\begin{diario}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\RESP}{Approvazione del documento}{2017-04-22}{1.0.0}
  \modifica{Simeone Pizzi}{\VER}{Verifica del documento}{2017-04-21}{0.1.0}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\RESP}{Stesura documento}{2017-04-20}{0.0.1}
\end{diario}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni generali}
\label{sec:Informazioni}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Luogo}: aula Lum250, via Luzzati, Padova.
  \item \textbf{Data}: 2017-04-20.
  \item \textbf{Orario di inizio}: 14:30.
  \item \textbf{Orario di fine}: 14:45.
  \item \textbf{Durata}: 15m.
  \item \textbf{Oggetto}: chiarimento dubbi progettazione di dettaglio.
  \item \textbf{Partecipanti}: Mattia Bottaro, Pier Paolo Tricomi.
  \item \textbf{Segretario}: Mattia Bottaro.

\end{itemize}
\section{Riassunto della riunione}
\label{sec:RiassuntoRiunione}
 \subsection{Descrizione}
La riunione è avvenuta presso via Luzzati a Padova, in particolare nell'aula Lum250. Erano presenti tre membri dell'azienda \gl{proponente} e due componenti del gruppo \GRUPPO{}. Sono state poste diverse domande al proponente in merito alla progettazione di dettaglio.
 \subsection{Decisioni}
 \begin{itemize}
  \item DE1.1 - Alla richiesta del gruppo per l'autorizzazione all'utilizzo di IBM Watson come strumento di Speech To Text, il proponente \PROPONENTE{} ha acconsentito dopo aver valutato insieme al gruppo \GRUPPO{} un possibile preventivo e averlo giudicato accettabile, dichiarando di poter stanziare fondi per l'utilizzo.  
  \item DE1.2 - Il proponente ha richiesto solo la stesura del manuale amministratore con tutte le possibili interazioni con i vari tipi di utente (admin, super admin, ospite) per la Revisione di Qualifica, mentre il manuale utente non risulta necessario per il progetto \PROGETTO{}.
  \item DE1.3 - Un manuale manutentore è eventualmente richiesto per la Revisione di Accettazione e non per la Revisione di Qualifica.
 \end{itemize}


\end{document}
