\documentclass[PianoDiQualifica.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Test}
Al fine di produrre software di qualità, il gruppo ha strutturato dei test atti a verificare che le funzionalità del software prodotto corrispondano alle attese.
Tali test sono ottenuti dall'applicazione delle tecniche di analisi dinamica descritte nel documento \NPdocRP{}. Inoltre, devono possedere le seguenti caratteristiche:
\begin{itemize}
	\item devono essere ripetibili al fine di fornire informazioni utili per poter eseguire operazioni di correzione, ove sia necessario;
	\item devono essere tracciabili al fine di classificare le informazioni ottenute per garantire una più facile consultazione;
\end{itemize}
Le tipologie di test che verranno eseguiti sono:
\begin{itemize}
\item \textbf{Test di validazione:} test che hanno lo scopo di verificare che tutte le funzionalità richieste dal proponente siano soddisfatte. A questo scopo, attraverso una serie di
azioni, si andrà a simulare il comportamento generale del software e dell'utente che interagisce con esso;
\item \textbf{Test di unità: } test che  hanno lo scopo di verificare il corretto funzionamento delle unità. Le unità, individuate durante la fase di progettazione, sono le
		più piccole parti del sistema dotate di funzionamento proprio. Questo si traduce nel verificare metodi e classi scritte dai \PRP{};
\item \textbf{Test di integrazione: } test che hanno lo scopo di verificare il corretto funzionamento delle varie componenti. In particolare, l'obiettivo è quello di testare le varie componenti prodotte dall'unione delle unità;
\item \textbf{Test di sistema: }test che hanno lo scopo di verificare il corretto funzionamento del prodotto software. Inoltre verranno verificate la sua robustezza in presenza di
		possibili malfunzionamenti e il suo comportamento di fronte a possibili violazioni;
\item \textbf{Test di regressione: } test che hanno lo scopo di verificare che una modifica dell'implementazione del software non ne comprometta la qualità. Consistono nella ripetizione di test di unità o integrazione sul componente modificato.			
\end{itemize}
	\input{tabelleTest}
	\input{tracciamentoTVRequisiti}
	\input{tracciamentoComponentiTI}
	\input{tracciamentoMetodiTU}
	\input{tracciamentoRequisitiTS}
	\input{tracciamentoRequisitiTV}
	\input{tracciamentoTIComponenti}
	\input{tracciamentoTSRequisiti}
	\input{tracciamentoTUMetodi}
	\input{tracciamentoTVRequisiti}
\end{document}

