\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}{./img}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale 2017-03-05}
\def\VERSIONE{1.0.0}
\def\DATA{2017-03-05}
\def\REDATTORE{Mauro Carlin}
\def\VERIFICATORE{Mattia Bottaro}
\def\RESPONSABILE{Andrea Magnan}
\def\USO{Interno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \GRUPPO}
\def\SOMMARIO{Verbale dell'incontro interno in data 2017-03-05 per il \gl{capitolato} \quotes{\CAPITOLATO{}}  del gruppo \GRUPPO.}


\begin{document}

\maketitle
\begin{diario}
  \modifica{Andrea Magnan}{\RESP}{Approvazione documento}{2017-03-05}{1.0.0}
  \modifica{Mattia Bottaro}{\VER}{Verifica documento}{2017-03-05}{0.1.0}
  \modifica{Mauro Carlin}{\AMM}{Stesura documento e verbalizzazione della riunione}{2017-03-05}{0.0.1}
\end{diario}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni generali}
\label{sec:Informazioni}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Luogo}: Google Hangouts.
  \item \textbf{Data}: 2017-03-05.
  \item \textbf{Orario di inizio}: 14.30.
  \item \textbf{Orario di fine}: 16.00.
  \item \textbf{Durata}: 1h30m.
  \item \textbf{Oggetto}: discussione sullo stato di avanzamento del progetto e sul possibile spostamento della data di consegna alla \RP{}.
  \item \textbf{Partecipanti}: Luca Bertolini, Mattia Bottaro, Mauro Carlin, Andrea Magnan, Simeone Pizzi, Nicola Tintorri, Pier Paolo Tricomi.
  \item \textbf{Segretario}: Andrea Magnan.

\end{itemize}
\section{Riassunto della riunione}
\label{sec:RiassuntoRiunione}
 \subsection{Descrizione}
Nel corso della riunione il gruppo \GRUPPO{} ha valutato lo stato di avanzamento del progetto, evidenziandone le parti mancanti e valutando la necessità di spostare la data di consegna alla \RP{}. Sono state inoltre analizzate le cause che hanno portato a questa situazione.

 \subsection{Decisioni}
 \begin{itemize}
 \item D1.1 - Spostamento della data di consegna alla \RP{} al 2017-04-11.
 \item D1.2 - Le cause dello spostamento della data dovranno essere descritte in dettaglio nel documento \PPdocRP{};
  \item D1.3 - Una nuova pianificazione che rispetti le nuove date di consegna dovrà essere definita nel documento \PPdocRP{};
  \item D1.4 - Nuova Milestone fissata per la correzione dei documenti: 2017-04-04.
 \end{itemize}
\end{document}
