\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}{./img}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale 2017-04-18}
\def\VERSIONE{1.0.0}
\def\DATA{2017-04-19}
\def\REDATTORE{Luca Bertolini}
\def\VERIFICATORE{Pier Paolo Tricomi}
\def\RESPONSABILE{Mauro Carlin}
\def\USO{Esterno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \GRUPPO} % Se esterno va anche il \gl{proponente}
\def\SOMMARIO{Verbale dell'incontro interno in data 2017-04-18 per il \gl{capitolato} \quotes{\CAPITOLATO{}}  del gruppo \GRUPPO.}


\begin{document}

\maketitle
\begin{diario}
  \modifica{Mauro Carlin}{\RESP}{Approvazione del documento}{2017-04-19}{1.0.0}
  \modifica{Andrea Magnan}{\VER}{Verifica del documento}{2017-04-19}{0.1.0}
  \modifica{Luca Bertolini}{\AMM}{Stesura documento}{2017-04-18}{0.0.1}
\end{diario}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni generali}
\label{sec:Informazioni}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Luogo}: Google Hangouts.
  \item \textbf{Data}: 2017-04-18.
  \item \textbf{Orario di inizio}: 17:30.
  \item \textbf{Orario di fine}: 18:30.
  \item \textbf{Durata}: 1h.
  \item \textbf{Oggetto}: ripartizione codifica, test di integrazione e revisione documenti.
  \item \textbf{Partecipanti}: Andrea Magnan, Luca Bertolini, Mattia Bottaro, Mauro Carlin, Nicola Tintorri, Pier Paolo Tricomi, Simeone Pizzi.
  \item \textbf{Segretario}: Luca Bertolini.

\end{itemize}
\section{Riassunto della riunione}
\label{sec:RiassuntoRiunione}
 \subsection{Descrizione}
La riunione è avvenuta presso Google Hangouts e sono state affrontate le seguenti tematiche: distribuzione delle unità da assegnare ai singoli programmatori, test di integrazione, assegnamento dei documenti per la loro revisione, correzione e incremento, con relative milestones.
 \subsection{Decisioni}
 \begin{itemize}
  \item DI1.1 - Package Client::ApplicationManager, Client::TTS e Client::Logic assegnati a Luca Bertolini e Mauro Carlin;
  \item DI1.2 - Package Client::ConversationApp, Back-end::APIGateway, Back-end::VirtualAssisant, Back-end::Users e Libs assegnati a Nicola Tintorri e Simeone Pizzi;
  \item DI1.3 - Package Client::Recorder, Back-end::Conversations, Back-end::Events, Back-end::Guests, Back-end::Members, Back-end::Notifications, Back-end::Rules e Back-end::STT assegnati a Mattia Bottaro, Pier Paolo Tricomi e Andrea Magnan;
  \item DI1.4 - Milestone per la codifica delle unità fissata per il 2017-04-30;
  \item DI1.5 - Milestone per i test di integrazione fissata per il 2017-05-03;
  \item DI1.6 - Milestone per la revisione e incremento dei documenti fissata per il 2017-05-06.
 \end{itemize}


\end{document}
