\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}{./img}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale 2017-06-11}
\def\VERSIONE{1.0.0}
\def\DATA{2017-06-11}
\def\REDATTORE{Pier Paolo Tricomi}
\def\VERIFICATORE{Simeone Pizzi}
\def\RESPONSABILE{Pier Paolo Tricomi}
\def\USO{Esterno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \GRUPPO} % Se esterno va anche il \gl{proponente}
\def\SOMMARIO{Verbale dell'incontro interno in data 2017-06-11 per il \gl{capitolato} \quotes{\CAPITOLATO{}}  del gruppo \GRUPPO.}


\begin{document}

\maketitle
\begin{diario}
  \modifica{Mauro Carlin}{\RESP}{Approvazione del documento}{2017-06-12}{1.0.0}
  \modifica{Andrea Magnan}{\VER}{Verifica del documento}{2017-06-12}{0.1.0}
  \modifica{Luca Bertolini}{\AMM}{Stesura documento}{2017-06-11}{0.0.1}
\end{diario}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni generali}
\label{sec:Informazioni}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Luogo}: Google Hangouts.
  \item \textbf{Data}: 2017-04-18.
  \item \textbf{Orario di inizio}: 18:00.
  \item \textbf{Orario di fine}: 18:30.
  \item \textbf{Durata}: 30m.
  \item \textbf{Oggetto}: decisione data collaudo.
  \item \textbf{Partecipanti}: Andrea Magnan, Luca Bertolini, Mattia Bottaro, Mauro Carlin, Nicola Tintorri, Pier Paolo Tricomi, Simeone Pizzi.
  \item \textbf{Segretario}: Pier Paolo Tricomi.

\end{itemize}
\section{Riassunto della riunione}
\label{sec:RiassuntoRiunione}
 \subsection{Descrizione}
La riunione è avvenuta presso Google Hangouts ed è stata decisa la data da proporre al proponente \PROPONENTE{} per il collaudo finale di \PROGETTO{}. 
 \subsection{Decisioni}
 \begin{itemize}
  \item DI1.1 - In base alle alle disponibilità dei membri del gruppo \GRUPPO{} la data proposta per il collaudo è il 2017-06-16. Si attenderà quindi una risposta da parte del \PROPONENTE{} per poi procedere al collaudo finale.
 \end{itemize}


\end{document}
