\documentclass[./PianoDiProgetto.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{Consuntivo}
\subsection{Consuntivi di periodo}
In questa sezione verranno indicate le spese effettivamente sostenute, divise per ruolo. Il bilancio potrà risultare:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Positivo}: se il preventivo supera il consuntivo;
  \item \textbf{In pari}: se il preventivo ed il consuntivo coincidono;
  \item \textbf{In negativo}: se il consuntivo supera il preventivo.
\end{itemize}
\subsubsection{\PerAR}
	\paragraph{Consuntivo}
Le ore di lavoro sostenute in questa fase sono da considerarsi come ore di approfondimento personale, in quanto il gruppo \GRUPPO{} non è ancora stato scelto come fornitore ufficiale per il \gl{progetto} \PROGETTO.
		
		Tali dati riguardano quindi le ore non rendicontate.

\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{l * {2}{c}}
			\toprule
			\textbf{Ruolo} & \textbf{Ore} & \textbf{Costo (\euro{})} \\
			\midrule
			Responsabile &	22 & 660,00 \\
			%\midrule
			Amministratore & 57 (+7) & 1.140,00 (+140,00)\\
			%\midrule
			Progettista & 0 & 0,00 \\
			%\midrule
			Analista & 59 (+6) & 1.475,00 (+150,00)\\
			%\midrule
			Programmatore & 0 & 0,00 \\
			%\midrule
			Verificatore & 51 (-5) & 765,00 (-75,00)\\
			\midrule
			\textbf{Totale Preventivo} & 189
 & 4.040,00
 \\		
			\textbf{Totale Consuntivo} & 197 & 4.255,00
 \\
			\midrule
			\textbf{Differenza} & +8 & +215,00 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\caption{\PerAR{} - Consuntivo}
		\label{tab:consuntivoA}
		
	\end{table}		
		
  \paragraph{Conclusioni}
		Come si può notare dalla tabella \ref{tab:consuntivoA}, che presenta i dati relativi al consuntivo del periodo AR, è stato necessario investire più tempo del previsto nei ruoli di  \AMM{} e \AN, di conseguenza il bilancio risultante è \textbf{negativo}.
		
		L'attività degli \AMMP{} ha richiesto più tempo del previsto in quanto è stato necessario modificare alcune funzioni del \gl{software} utilizzato per il tracciamento dei requisiti e dei \gl{casi d'uso}. Poichè gli strumenti ora sono completamente funzionanti si prevede di non incorrere in ore aggiuntive di amministrazione nei prossimi periodi.
		
		L'attività degli \ANP{} ha richiesto più tempo del previsto, in quanto si è dovuta fare un'analisi più approfondita rispetto a quella prefissata per una corretta stesura dei requisiti e dei casi d'uso.
		Questo è dovuto, in parte, all'interfaccia vocale da progettare, non convenzionale.
		Poichè dopo questa fase di analisi il gruppo \GRUPPO\ ha più confidenza sui requisiti di una corretta interfaccia vocale, non si prevedono ulteriori costi da attribuire a ore di analisi aggiuntive nei prossimi periodi.

\subsubsection{\PerAD}
	\paragraph{Consuntivo}
	\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{l * {2}{c}}
			\toprule
			\textbf{Ruolo} & \textbf{Ore} & \textbf{Costo (\euro{})} \\
			\midrule
			Responsabile &	6 & 180,00 \\
			%\midrule
			Amministratore & 22 (+3)  & 500,00 (+60,00)\\
			%\midrule
			Progettista & 0 & 0,00 \\
			%\midrule
			Analista & 30 & 750,00\\
			%\midrule
			Programmatore & 0 & 0,00 \\
			%\midrule
			Verificatore & 20 (-6) & 300,00 (-90,00)\\
			\midrule
			\textbf{Totale Preventivo} & 84
 & 1760,00
 \\		
			\textbf{Totale Consuntivo} & 78 & 1670,00
 \\
			\midrule
			\textbf{Differenza} & -3 & -30,00 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\caption{\PerAD{} - Consuntivo}
		
	\end{table}	
	\paragraph{Conclusioni}
	In questo periodo il consuntivo ha ottenuto esito \textbf{positivo}. Questo è dovuto al fatto che siano state spese un minor numero di ore  per l'attività di \gl{verifica} rispetto a quanto pianificato, nonostante sia stato impiegato un maggior numero di ore rispetto alla pianificazione dagli \AMMP{}. Questo ore sono state utilizzate per rivedere i documenti \textit{Norme di Progetto} e \textit{Piano di Qualifica} in base alle correzioni del committente.
	
\subsubsection{\PerPA}
\paragraph{Consuntivo}
	\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{l * {2}{c}}
			\toprule
			\textbf{Ruolo} & \textbf{Ore} & \textbf{Costo (\euro{})} \\
			\midrule
			Responsabile &	7 (-1) & 180,00 (-30,00) \\
			%\midrule
			Amministratore & 28 & 560,00\\
			%\midrule
			Progettista & 40 (+25) & 1430,00 (+550,00)\\
			%\midrule
			Analista & 54 (-15)  & 975,00 (-375,00)\\
			%\midrule
			Programmatore & 0 & 0,00 \\
			%\midrule
			Verificatore & 50 & 750,00\\
			\midrule
			\textbf{Totale Preventivo} & 179
 & 3.750,00
 \\		
			\textbf{Totale Consuntivo} & 188 & 3895,00
 \\
			\midrule
			\textbf{Differenza} & +9 & +145,00 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\caption{\PerPA{} - Consuntivo}
	\end{table}	
	\paragraph{Conclusioni}
			In questo periodo, l'esito del consuntivo è \textbf{negativo}. Questo è dovuto ad una cattiva pianificazione, che ha sovrastimato le ore degli \ANP{} e sottostimato quelle dei \PJP{}. Questa è stata inoltre la causa principale che ha portato il gruppo a posticipare le date di consegna.
			
			\paragraph{Preventivo a finire}
			Nelle prossime fasi sarà necessaria una migliore stima delle ore necessarie per i vari ruoli, avendo appurato che sono necessarie un minor numero di ore per gli \ANP{}. Le risorse risparmiate verranno utilizzate per l'attività di progettazione.
	\clearpage
\subsubsection{\PerPD}
\paragraph{Consuntivo}
		\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{l * {2}{c}}
			\toprule
			\textbf{Ruolo} & \textbf{Ore} & \textbf{Costo (\euro{})} \\
			\midrule
			Responsabile &	9 & 270,00 \\
			%\midrule
			Amministratore & 19 & 380,00\\
			%\midrule
			Progettista & 40 (+10) & 1100,00 (+220,00) \\
			%\midrule
			Analista & 43 (-16) & 675,00 (-400,00) \\
			%\midrule
			Programmatore & 0 & 0,00 \\
			%\midrule
			Verificatore & 57 (-18) & 585,00 (-270,00) \\
			\midrule
			\textbf{Totale Preventivo} & 168
 & 3.460,00
 \\		
			\textbf{Totale Consuntivo} & 144 & 3010,00
 \\
			\midrule
			\textbf{Differenza} & -24 & -450,00 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\caption{\PerPD{} - Consuntivo}
		
	\end{table}	
	\paragraph{Conclusioni}
	In questo periodo l'esito del consuntivo è \textbf{positivo}. Questo è dovuto ad una sovrastima delle ore necessarie a determinati ruoli, come \AN{} e \VER{}, nonostante un ritardo nelle attività dei \PJP{}.
	
	\paragraph{Preventivo a finire}
	In futuro, una migliore stima delle ore necessarie alle attività di verifica e analisi porterà il gruppo ad un maggiore risparmio di risorse, rendendo possibile il loro utilizzo in caso di ritardi o rallentamenti.
	\clearpage
\end{document}
