\documentclass[PianoDiQualifica.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Visione generale della strategia di gestione della qualità}
	\subsection{Obiettivi qualitativi}
		In questa sezione vengono descritti gli obiettivi di qualità che il gruppo \GRUPPO{} decide di perseguire durante l'intero \gl{progetto}.
		Ogni obiettivo viene definito in modo quantitativo per permettere al team di valutarne il raggiungimento.
		Vengono quindi fissati dei valori minimi che è obbligatorio superare per soddisfarlo e dei valori ottimali che ne rappresentano il pieno (ma non obbligatorio) conseguimento.
		A tale scopo vengono utilizzati modelli, metriche e standard. \\
		Viene assegnato un codice identificativo ad ogni obiettivo, al fine di semplificarne il tracciamento con la metrica ad esso associata. \\
		Il metodo di denominazione degli obiettivi è descritto in dettaglio nel documento \NPdocRR{}.

		\subsubsection{Qualità di processo}
		Da processi scadenti derivano prodotti scadenti. Quindi, la qualità di processo è un fattore indispensabile per garantire la qualità dei prodotti. Assicurarla, inoltre, permette di:
		\begin{itemize}
			\item favorire l'ottimizzazione delle risorse;
			\item migliorare la stima dei rischi;
			\item ridurre i costi.
		\end{itemize}
		Desideriamo che ogni processo possegga le seguenti caratteristiche ottimali:
		\begin{itemize}
			\item dovrebbe essere in grado di migliorarsi continuamente:
			\begin{itemize}
					\item le sue performance sono costantemente misurabili;
					\item deve perseguire sempre gli obiettivi quantitativi di miglioramento.
			\end{itemize}
			\item dovrebbe rispettare i tempi indicati nel documento \PPdocRR;
			\item dovrebbe rispettare i costi dichiarati nel documento \PPdocRR;
		\end{itemize}
		Nelle sezioni successive vengono dichiarati gli obiettivi che il gruppo vuole perseguire. Per ognuno di essi, vengono definiti i criteri con cui si effettuano le misurazioni qualitative,
		specificando valori minimi e valori ottimali.

			\paragraph{Miglioramento costante - OPC1}
			Per rendere le performance dei processi costantemente migliorabili e perseguire gli obiettivi quantitativi di miglioramento si è deciso di utilizzare il modello Capability Maturity Model (\gl{CMM}).
			Si vuole raggiungere come valore minimo il livello 2 di questa scala, mentre, come valore ottimale, si vuole raggiungere il livello 4. \\
			Riassumendo:
			\begin{itemize}
			\item \textbf{Modello utilizzato:} \gl{CMM};
			\item \textbf{Soglia di accettabilità:} livello 2 previsto da \gl{CMM};
			\item \textbf{Soglia di ottimalità:} livello 4 previsto da \gl{CMM}.
			\end{itemize}
			Per una più dettagliata descrizione del modello \gl{CMM} consultare l'\hyperlink{CMM_label}{appendice A}. \\
			Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{CMM_m}{3.2.2.1}.

			\paragraph{Rispetto della pianificazione - OPC2}
			Per capire se l'attività di un processo rispetta i tempi stabiliti dalla pianificazione all'interno del \PPdocRR{} viene utilizzata la metrica Schedule Variance.
			Si desidera, come soglia minima accettabile, che un processo sia in ritardo non più del 5\% rispetto alla pianificazione. Sarebbe ottimale, invece, non avere ritardi
			rispetto alla pianificazione o, ancora meglio, essere in anticipo.\\
			Riassumendo:
			\begin{itemize}
			\item \textbf{Metrica utilizzata:} Schedule Variance;
			\item \textbf{Soglia di accettabilità:} ritardo al massimo del 5\% rispetto alla pianificazione;
			\item \textbf{Soglia di ottimalità:} nessun ritardo (0\%) o in anticipo rispetto alla pianificazione.
			\end{itemize}
			Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{Schedule_m}{3.2.2.2}.

			\paragraph{Rispetto del budget - OPC3}
			Per capire se i costi di un processo rientrano nel budget stabilito dalla pianificazione all'interno del \PPdocRR{} viene utilizzata la metrica Cost Variance.
			Si desidera, come soglia minima accettabile, che un processo non superi il 10\% del budget pianificato. Sarebbe ottimale, invece, non superare i costi pianificati o, ancora meglio,
			spendere meno.\\
			Riassumendo:
			\begin{itemize}
			\item \textbf{Metrica utilizzata:} Cost Variance;
			\item \textbf{Soglia di accettabilità:} costi non superiori al 10\% rispetto alla pianificazione;
			\item \textbf{Soglia di ottimalità:}  costi pianificati (0\%) o inferiori.
			\end{itemize}
			Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{Cost_m}{3.2.2.3}.

		\subsubsection{Qualità di \gl{prodotto}}
		Per garantire la migliore qualità del \gl{prodotto} è necessario che i processi che lo producono abbiano alta qualità.
		A tale scopo, il gruppo \GRUPPO{} cercherà di seguire lo standard ISO/IEC 9126:2001 (vedi \hyperlink{ISOIEC}{appendice B}). \\
		È prevista la realizzazione di due tipologie di \gl{prodotto}: software e documenti.
		Nelle sezioni successive vengono dichiarati gli obiettivi di qualità di \gl{prodotto} che il gruppo vuole perseguire, suddivisi per tipo.
		Per ognuno di essi, vengono definiti i criteri con cui si effettuano le misurazioni qualitative, specificando valori minimi e valori ottimali.

			\paragraph{Qualità dei documenti}
			Gli obiettivi di qualità riguardanti i documenti prefissati dal gruppo \GRUPPO{} sono i seguenti:
			\begin{itemize}
				\item i documenti devono essere corretti a livello ortografico;
				\item i documenti devono essere corretti a livello concettuale;
				\item i documenti devono essere comprensibili da individui con licenza superiore.
			\end{itemize}
			Verrano ora descritti metriche e criteri utilizzati per garantire le caratteristiche sopra descritte, fissando valori minimi e valori ottimali.

				\subparagraph{Leggibilità e comprensibilità - OPDD1}
				Per determinare il grado di leggibilità e comprensibilità del documento, il gruppo ha deciso di utilizzare l'indice Gulpease. Si desidera come soglia minima accettabile un indice
				maggiore o uguale a 40 e, come soglia ottimale, un indice maggiore di 60. \\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} indice Gulpease;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} indice maggiore o uguale a 40;
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} indice maggiore di 60.
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{leggi_m}{3.2.3.1.1}.

				\subparagraph{Correttezza ortografica - OPDD2}
				Per determinare il grado di correttezza ortografica del documento, il gruppo ha deciso di utilizzare la seguente metrica: percentuale di errori ortografici rinvenuti e non corretti.
				Pertanto, la soglia minima accettabile e la soglia ottimale coincidono e corrispondono a una correzione totale degli errori rinvenuti. \\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} percentuale di errori ortografici rinvenuti e non corretti;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} tutti gli errori ortografici rinvenuti sono stati corretti (0\%);
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} tutti gli errori ortografici rinvenuti sono stati corretti (0\%).
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{err_ortografici}{3.2.3.1.2}.

				\subparagraph{Correttezza concettuale - OPDD3}
				Per determinare il grado di correttezza concettuale del documento, il gruppo ha deciso di utilizzare la seguente metrica: percentuale di errori concettuali rinvenuti e non corretti.
				Si desidera come soglia minima accettabile che meno del 5\% degli errori concettuali rinvenuti non siano stati corretti e, come soglia ottimale, che tutti gli errori
				concettuali rinvenuti siano stati corretti.\\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} percentuale di errori concettuali rinvenuti e non corretti;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} non più del 5\% degli errori concettuali rinvenuti non sono stati corretti;
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} tutti gli errori concettuali rinvenuti sono stati corretti (0\%).
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{err_concettuali}{3.2.3.1.3}.

			\paragraph{Qualità del software}
			Gli obiettivi di qualità riguardanti il software prefissati dal gruppo \GRUPPO{} sono un sottoinsieme di quelli definiti nello standard ISO/IEC 9126:2001:
			\begin{itemize}
				\item il \gl{prodotto} possiede le funzionalità descritte all’interno dei requisiti obbligatori;
				\item il \gl{prodotto} è testato in ogni sua parte e in ogni situazione nella quale si può trovare;
				\item il \gl{prodotto} è robusto e non interrompe l’esecuzione in seguito a situazioni anomale;
				\item il \gl{prodotto} garantisce un funzionamento senza interruzioni;
				\item il codice risulta manutenibile e facilmente comprensibile.
			\end{itemize}

				\subparagraph{Funzionalità obbligatorie - OPDS1}
				Il \gl{prodotto} deve possedere tutte le funzionalità descritte nei requisiti obbligatori. Per determinare il numero di requisiti obbligatori soddisfatti viene usata
				come metrica la percentuale di requisiti obbligatori soddisfatti rispetto al totale. \\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} copertura requisiti obbligatori;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} tutti i requisiti obbligatori sono soddisfatti (100\%);
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} tutti i requisiti obbligatori sono soddisfatti (100\%).
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{req_obbligatori}{3.2.3.2.1}.

				\subparagraph{Funzionalità desiderabili - OPDS2}
				Per determinare il numero di requisiti desiderabili soddisfatti viene usata come metrica la percentuale di requisiti desiderabili soddisfatti rispetto al totale.
				Si desidera come soglia minima accettabile che x\% dei requisiti desiderabili sia soddisfatto mentre, come soglia ottimale, che tutti i requisiti desiderabili siano soddisfatti. \\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} copertura requisiti desiderabili;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} almeno x\% dei requisiti desiderabili soddisfatti;
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} tutti i requisiti desiderabili sono soddisfatti (100\%).
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{req_desiderabili}{3.2.3.2.2}.


				\subparagraph{Funzionalità facoltative - OPDS3}
				Per determinare il numero di requisiti facoltativi soddisfatti viene usata come metrica la percentuale di requisiti facoltativi soddisfatti rispetto al totale.
				Si desidera come soglia minima accettabile che 0\% dei requisiti facoltativi sia soddisfatto mentre, come soglia ottimale, che tutti i requisiti facoltativi siano soddisfatti. \\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} copertura requisiti facoltativi;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:}  0\% dei requisiti facoltativi soddisfatti;
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} tutti i requisiti facoltativi sono soddisfatti (100\%).
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{req_facoltativi}{3.2.3.2.3}.

				\subparagraph{Test passati - OPDS4}
				Il \gl{prodotto} deve essere testato in ogni sua parte per garantirne il funzionamento. Vengono considerati solo i test riguardanti le funzionalità descritte nei requisiti.
				Si desidera come soglia minima accettabile che il numero di test passati sia almeno del 80\% mentre, come soglia ottimale, almeno del 90\%. \\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} percentuale di test passati;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} almeno 90\% dei test passati;
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} 100\% dei test passati.
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{test_passati}{3.2.3.2.4}.

				\subparagraph{Robustezza - OPDS5}
				Il \gl{prodotto} deve essere robusto e non deve interrompere il suo funzionamento in seguito al verificarsi di situazioni anomale.
				Si desidera come soglia minima accettabile che il numero di situazioni anomale gestite sia almeno del 80\% mentre, come soglia ottimale, più del 90\%. \\
				Riassumendo:  
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} Failure Avoidance;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} gestite almeno 80\% delle situazioni anomale;
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} gestite più del 90\% delle situazioni anomale.
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{failure}{3.2.3.2.5}.

				\subparagraph{Funzionamento senza interruzioni - OPDS6}
				Il \gl{prodotto} deve garantire un funzionamento senza interruzioni.
				Si desidera come soglia minima accettabile che il numero di interruzioni evitate sia almeno del 80\% mentre, come soglia ottimale, più del 90\%. \\
				Riassumendo:
				\begin{itemize}
				\item \textbf{Metrica utilizzata:} Breakdown Avoidance;
				\item \textbf{Soglia di accettabilità:} evitate almeno 80\% delle interruzioni;
				\item \textbf{Soglia di ottimalità:} evitate più del 90\% delle interruzioni.
				\end{itemize}
				Per approfondire la scelta delle soglie di accettabilità e ottimalità consultare la metrica alla sezione \hyperlink{breakdown}{3.2.3.2.6}.

				\subparagraph{Manutenibilità e Comprensibilità del codice - OPDS7}
				Il grado di manutenibilità e comprensibilità del codice deriva dalla sua complessità e lunghezza. È importante quindi che il \gl{prodotto} abbia codice manutenibile e
				privo di incomprensioni al suo interno. \\
				Metriche e soglie verrano definite in dettaglio in versioni successive del documento.

		\subsection{Scadenze temporali}
		Le scadenze che il gruppo \GRUPPO{} ha deciso di rispettare sono riportate nel \PPdocRR{}.

\end{document}
