\lettera{M}

\parola{macOS}{È il sistema operativo sviluppato da \gl{Apple} per i computer da lei prodotti.}

\parola{Markup}{In informatica si intende una sequenza di caratteri con cui si marcano gli elementi di un file di testo per assegnare loro determinate caratteristiche o funzioni.}

\parola{Microservizio}{Servizi atomici ed autonomi che interagiscono tra di loro per il raggiungimento di uno scopo comune.}

\parola{Microsoft Cortana}{E' un software di assistenza e riconoscimento vocale sviluppato da Microsoft.}

\parola{Milestone}{Letteralmente pietra miliare. In ingegneria del \gl{software} essa è un punto temporale entro il quale un team, o parte di esso, deve raggiungere degli obiettivi.}

\parola{Modello incrementale}{In ingegneria del software è un modello di sviluppo di un progetto \gl{software} basato su pianificazione, analisi dei requisiti, progettazione, implementazione, test e valutazione. Questo ciclo può essere ripetuto diverse volte, denominate iterazioni che a ogni passo migliorano lo stato del progetto, fino a che la valutazione del prodotto diviene soddisfacente rispetto ai requisiti richiesti.}

\parola{MongoDB}{È un \gl{DBMS} non relazionale, orientato ai documenti. Classificato come un database di tipo \gl{NoSQL}, MongoDB si allontana dalla struttura tradizionale basata su tabelle dei database relazionali in favore di documenti in stile JSON con schema dinamico (MongoDB chiama il formato BSON), rendendo l’integrazione di dati di alcuni tipi di applicazioni più facile e veloce. Rilasciato sotto una combinazione della GNU Affero General Public License e dell’Apache License, MongoDB è un software libero e open source.}
