\lettera{S}

\parola{Sample}{È il file audio ottenuto dalla conversione in segnale digitale di suoni.}

\parola{SDK}{Un software development kit è un insieme di strumenti per lo sviluppo e la documentazione di software.}

\parola{Service Level Agreement}{Sono strumenti contrattuali attraverso i quali si definiscono le metriche di servizio (es. qualità di servizio) che devono essere rispettate da un fornitore di servizi (provider) nei confronti dei propri clienti/utenti.}

\parola{Singleton}{Design pattern che ha lo scopo di garantire che di una determinata classe venga creata una e una sola istanza, e di fornire un punto di accesso globale a tale istanza.}

\parola{Sistema}{È un insieme di componenti, elementari o meno, che interagiscono tra loro.}

\parola{Slack}{È uno strumento basato su \gl{cloud} per agevolare la collaborazione in un team, fornendo un canale di comunicazione per metterne in contatto i membri. È utilizzato dall'azienda \PROPONENTE{} come strumento di comunicazione interno.}

\parola{Software}{Il software in informatica è l'informazione o le informazioni utilizzate da uno o più sistemi informatici e memorizzate su uno o più supporti informatici. Tali informazioni possono essere quindi rappresentate da uno o più programmi, da uno o più dati, oppure da una combinazione delle due.}

\parola{Speaker recognition}{Consiste nel processo di validazione dell'identità che un utente dichiara, utilizzando le caratteristiche estratte dalla sua voce.}

\parola{Speech to text}{Consiste nella traduzione di un input vocale in testo.}

\parola{SQL}{È un linguaggio standardizzato per database basati sul modello relazionale.}

\parola{Stack}{È un tipo di dato astratto che viene usato in diversi contesti per riferirsi a strutture dati, le cui modalità d'accesso ai dati in essa contenuti seguono una modalità LIFO (Last In First Out), ovvero tale per cui i dati vengono estratti (letti) in ordine rigorosamente inverso rispetto a quello in cui sono stati inseriti (scritti).\\
Con \gl{stack} tecnologico si intende una cosa diversa: l'insieme delle tecnologie da utilizzare per realizzare un \gl{progetto}.}

\parola{Swift}{È un linguaggio di programmazione object-oriented per sistemi macOS, iOS, watchOS, TvOS e Linux.}